---
title: 'Земное притяжение — Complex Numbers'
description: Первый альбом Complex Numbers.
image: 'http://complexnumbers.ru/images/covers/ea402r.jpg'
---

<div class="row">
<img src="/images/covers/ea402r.jpg" class="albumcover-small" width="256px" />

<div class="albumdescription">

### Земное притяжение (1996–2002)

Первый альбом Complex Numbers.

Музыка: Фрол Запольский, Виктор Аргонов, Илья Пятов, Александр Асинский. Текст: Виктор Аргонов, Илья Пятов. Вокал: Наталья Митрофанова.

[Скачать mp3 в zip](http://store.complexnumbers.lenin.ru/(2002)%20%d0%97%d0%b5%d0%bc%d0%bd%d0%be%d0%b5%20%d0%bf%d1%80%d0%b8%d1%82%d1%8f%d0%b6%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5.zip)  [Скачать вокал и фонограммы](http://store.complexnumbers.lenin.ru/src_basic_eart.zip)

[Слушать в VK](https://vk.com/audios-23865151?section=playlists&z=audio_playlist-23865151_72225293)

</div></div>

<div class="bandcamp-wrapper"><iframe style="border: 0; width: 100%; height: 570px;" src="https://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=3166377755/size=large/bgcol=333333/linkcol=E49E11/artwork=none/transparent=true/" seamless>[Earth's Attraction by Complex Numbers](https://complexnumbers.bandcamp.com/album/earths-attraction)</iframe></div>

## Треки и участники записи

1. **Вступление.** Музыка - Евгений Строкин, Виктор Аргонов  
   1997, полутораминутное инструментальное intro в стиле new age.
2. **Пути цивилизаций [Версия 2002].** Музыка - Фрол Запольский  
   1997, инструментальная композиция, органично соединившая в себе элементы techno начала 90-х и более позднего dream-house.
3. **Над землёю алеет закат.** Музыка, текст - Виктор Аргонов, вокал - Наталья Митрофанова  
   1996 - 1997, песня о любви, разлуке, далёком космосе и лоренцевских сокращениях
4. **Солнечный дождь.** Музыка - Виктор Аргонов  
   1996 - 1997, первый инструментальный эксперимент в стиле new age. Достаточно мелодичный, но местами ещё пока грубовато звучащий.
5. **Подводный туннель.** Музыка - Aster  
   1997, Инструментальная композиция в стиле trance.
6. **Разбег.** Музыка - Фрол Запольский
7. **Тайфун.** Музыка - Виктор Аргонов
8. **Минбарский снег.** Музыка, текст - Виктор Аргонов, вокал - Наталья Митрофанова.  
   Песня, написанная под впечатлением сериала Вавилон-5, о беженцах на Минбар времён гражданской войны и диктатуры Кларка на Земле.
9.  **Ускорение [Версия 1998].** Музыка - Aster
10. **Конвеер.** Музыка - Фрол Запольский
11. **В полёте.** Музыка - Илья Пятов
12. **Две системы.** Музыка - Aster
13. **Земное притяжение.** Музыка, текст - Илья Пятов, вокал - Наталья Митрофанова
